沙地拘美顧問公司夥伴 嚴刑虐打

2018年12月29日

沙地拘美顧問公司夥伴 嚴刑虐打

霍賈

卡舒吉事件塵埃未定，美國《華爾街日報》昨又報道，沙地阿拉伯去年11月拘捕顧問公司麥肯錫（McKinsey & Co）一名沙地籍夥伴霍賈（Hani Khoja），拘留至今並嚴刑毆打。

相關新聞：教師改從政 阿薩夫國際人脈深厚

送勞改中心未定罪

霍賈原為沙地顧問公司Elixir Creative Solutions創辦人，另一創辦人是經濟發展局官員祖海比（Sami al Zuhaibi），後者不時會發放部門合約給Elixir，有指麥肯錫看上這一點，去年收購Elixir為己用，霍賈成為麥肯錫夥伴。

麥肯錫收購Elixir約半年後，霍賈被捕，與多人拘留於利雅得麗思卡爾頓酒店，部份人付罰款或交出財產後獲釋，霍賈和其餘人就改送勞改中心，連月來與其他維權人士同被虐打，但一直未被公開定罪。政府說這是反貪行動，但有指實際是王儲清除異己，包括經濟發展局大臣阿法克基（Adel Fakeih），霍賈因與阿法克基關係密切而被牽連。

麥肯錫發言人回應報道說霍賈本年初已離職，但仍有根據合約支薪，而祖海比在集團收購Elixir前已辭去官職。發言人續說「我們正向當局急切探問霍賈行蹤，並與霍賈先生的家人聯絡」，但沒聽聞他捱打。沙地政府、王室和經濟局則拒置評。

麥肯錫在沙地發展40年，以外資公司身份接過政府不少經濟合約，被外界戲稱「麥肯錫部門」。

美國《華爾街日報》

上一則
上一則
大韓航空會長妻女涉走私260次

教師改從政 阿薩夫國際人脈深厚
阿聯酋重開大馬士革使館拉攏敍國
卡舒吉案死撐 損國際形象沙地貶外交大臣老臣回朝補鑊